［你也可享國宴」川普作客中國「宮保雞丁」「番茄牛肉」等平價中菜宴客

美國總統川普訪問中國，9日國宴晚會，大陸國家主席習近平以美味中菜迎賓，也在受邀名單內的小米科技董事長雷軍在微博PO出菜單，除了冷盤，共有6道主菜。

這6道主菜，為椰香雞豆花、奶汁焗海鮮、宮保雞丁、番茄牛肉、上湯鮮蔬、水煮東星斑，點心則是水果冰淇淋、咖啡、茶。並佐以大陸河北出產的2009年「長城干紅」和2011年「長城干白」。

主菜中的宮保雞丁、椰香雞豆花是川系名菜。另道主菜番茄牛肉，對愛吃牛肉的川普而言，應很對胃口。佐餐酒「長城干紅」為红葡萄酒，是全球500強企業中糧集團旗下的馳名品牌，被譽為中國葡萄酒第一品牌。「長城干白」，為白葡萄酒，以龍眼葡萄為原料，用純葡萄汁發酵而成。

雷軍也是國宴佳賓，鳳凰科技官方微博在該貼文問雷軍：「可以打包嗎？XD」雷軍回說：「問過，好像不可以。不過，菜單可以帶走。」
習近平宴請美國總統川普 6道美味中菜曝光！

中國真係做到節儉既國風了

小米仲係度既咩

唔通整熊掌、魚翅、猴子腦、穿山甲呢d貴價野咩？

鬼佬唔食架嘛。

聽落幾家常菜，唔差在開罐豆豉鯪魚

川普下次可考慮用麥當勞招呼習近平了

雷軍有冇向侵介紹小米手機

睇落好流

呢碟係乜?中菜用西餐食法

LM

個擺法好似自助餐咁亂

係,以前豆豉鯪魚真係國宴菜之一

稻香都好過佢

係金拱門

全部落左一滴香，特別滋味

美國國宴真係講究好多

帶侵行清宮，食埋滿漢全席呀嘛

奧巴馬試過

'I would get him a McDonald's hamburger': Trump says Xi Jinping shouldn't be given a state dinner when he visits Washington

早幾年trump講過

真正嘅國宴響呢度

水煮東星斑
唔識欣賞

所謂中菜就係咁
粵菜高幾班

得罪講句，豆豉鯪魚真係好食過上面果幾款菜式幾條街，除咗宮保雞丁

呢3樣真係好on9
番茄牛肉 番茄點配牛肉呀用下腦啦D味都唔夾,你求其搵D菜炒牛肉都好過佢啦
上湯鮮蔬 上你條命呀 你不如就咁淥D菜比佢食?
水煮東星斑 蒸東星斑一定好食過佢

屌叫trump來香港帶佢去稻香明星求其叫個餐都好食過佢
國宴條毛 佢係唐人街食幾間都好餸過你

壽司之神

牛肉點會唔配蕃茄，剩係牛尾湯已經係用茄膏啦
上湯菜苗稻香都有得食啦。
你話好粗好下欄就真既。

水煮星斑就真心鳩。

番茄牛肉，係咪飯盒果d 一pat pat

茄牛飯好撚好食wor

水煮東星，d辣味遮曬本身d魚味

Trump轉頭叫手下帶金拱門返酒店

trump係一個好有遠見走得好前嘅連登仔

有三文魚又大蝦冷盤，西餐？

茶餐廳蕃茄牛肉 $39（跟飯）

快餐店宮保雞丁 $34（套餐）

大酒樓水煮東星斑 $168

茄牛飯周街都有得嗌喎 點會唔夾
巴打係咪有錢仔唔識呢d下欄野

番茄?

支那係咁叫架咩?

你瞓撚醒未？

大牌檔上湯時蔬

pizza外賣奶油焗海鮮

另道主菜番茄牛肉，對愛吃牛肉的川普而言，應很對胃口。

當撈侵 平時都係食 KFC 咋

長城干紅，飲唔飲得架

好似係

可能假既 飲死侵侵

上兩個廢撚事回應
水煮不嬲係川菜菜式 尤其係牛肉同魚肉
既然牛肉已經有 咁咪整個水煮魚囉

鐘意食steak下化？

中南海領導特供酒
應該係世上最安全

個款好似飛機餐啲急凍菜煮出嚟咁

咁何必用斑呢，係睇落貴啲，但唔啱味呢。正路都係用淡水魚啦。

飛機餐好好多

我覺得都用到水煮 味已經係其次
最緊要口感 但我都未食過水煮斑 唔評論

東昇斑係南海魚係咪算粵菜?

我就係食過先覺得唔啱口感

唔算，水煮一聽就知係川菜啦

大陸佬啲口味既野...

無米線同雞煲

我就覺得不如
通菜炒牛肉
豆腐火腩煲
油麥菜豆豉鯪魚
紅蘿蔔豬骨湯
三餸一湯
糖水食紅豆沙

東星啖啖肉
英文係寫grouper fillet，上枱冇骨嘅
國宴正常唔會serve有骨嘅嘢，保持賓客儀態，亦係遷就鬼佬

咁用鯇片，師傅起刺，會好過斑
斑厚身肉質嫩，又忌過熟，水煮既火候係夾唔埋

或者好似上面巴打講，係南海魚
宣示主權呀
好似侵侵韓國國宴，佢地用獨島蝦

侮辱國歌

普通菜式用靚料俾勁嘅大廚整肯定正過你平時出街食果d懶矜貴餐廳
不過睇個樣唔多掂

你去酒樓食佛跳牆 得普通海味+味精
擺上國宴又會唔會好睇d

你班友唔撚閪識食
牛肉一定係配通菜
定律嚟架嘛

完全浪費咗條東星斑

北佬

我自己覺得肯洗錢食唔會差得過國宴，有料既點會甘心做支共御廚，貪人工高咩

人地D牛同蕃茄都係特供

D料可能好靚
但菜式真係唔識欣賞

中國特供會唔會好得過和牛同白本生果?

你都痴撚線，唔通貪咩？

等睇侵侵請習總食金拱門回禮

大陸wor
話唔定個撚個爭住做支共御廚

中國公務員你真係覺得人工會高
福利好就話唔埋。

叫得特供應該都係正野，但柒就柒在係人地國家俾錢就買到既野支共得嗰班友食到，仲要懶高級改個名叫特供

宮保雞丁唔係平價野wo
啲腰果好撚貴

做完曾特曾個家廚開埋酒家啦

正式唔係用花生咩

係，不過就算用腰果依家都平啦，我細個嗰時就貴

啲蝦咁深色睇落好似熟過龍

宮保雞丁好撚難食
啲腰果同啲雞肉完全唔夾
唔知邊個諗出嚟
茄嘔飯又係難食
睇嚟要因為呢餐飯引發外交危機了

將條斑水煮

真係識食

個菜單第一行英文
"Hords d'Oeuvres"（冷盤）
係咪串錯字
我所知應該係hors d'oeuvres

茄牛都上得大枱 真係痴撚線

仆你個街

連個廚都貪污

支那真係全國皆貪

奶汁焗海鮮

用左邊個d奶汁

好寒酸…………
周恩來淨係個排場都拋到 Nixon

Ivanka

西汁焗海鮮好味啲

垃圾中菜
設宴都食依d野
中菜撚快來面對

nixon心諗隻筷子點用

食材係好大限制喎
有骨唔得 有殼唔得 頭尾唔得 手腳唔得
佢菜單有牛有雞有蝦有魚 係冇豬 我估侵唔食豬

狗都唔撚食

你識條鐵咩
魚翅與熊掌不可兼得呀

可能鬼佬更鍾意食家常小菜多過鮑參翅肚

佢地唔係叫閪紅柿牛肉？

水煮東星斑 北佬啲口味

依餐飯冇咁國宴咁拘謹又食得高級不失國體

以前尼克遜訪華鄧小平餐國宴好似有熊掌。

侵侵生意佬
又混過亞洲

食過狗肉龍虎湯蟲都唔奇

中菜西食都有人唔識

唔怪知得今日去茶記是茄牛飯夠膽死收我60蚊

菜心炒牛肉一定好過蕃牛。

國宴同款

燒隻乳豬都好咖

點心一欄竟然係水果雪糕，咖啡同茶，笑撚左

好好味呀！！！全部都係我至愛，又惹味

係，班on9死都話夾番茄

trump心諗：仆街 見到殘體字都知中伏， 呀邊個，翻到美國幫我book 次身體檢查。下次你黎請你食漢堡飽算啦

川菜得辣有咩難度

cheap過平時番酒店炒散d餸
炸子雞都冇

睇黎日本動畫高估左中華料理

又貪左唔知幾多

又麻又辣，俾腐屍你食都食唔出。

最唔新鮮既野先拎黎用最多調味去掩蓋佢地既唔新鮮既味道

三六滾一滾 侵侵企唔穩

以前由美洲傳辣椒到中國，最早既中國人係用黎辟味，特別就係湖南，四川夏天又濕又熱既地方，古代冇雪櫃D餸今日食唔晒第二日多數都有少少變味，咁就落多多辣椒翻鑊。

...

椰香雞
奶汁海鮮
番茄牛
宮保雞丁
水煮斑

全部都係重醬料重味

睇個名就係，但唔會真係同出面一樣咁煮法啊？

不過睇名似外國華人街餐館呃鬼佬既菜款，我諗都唔會煮得有幾講究架喇。